Biden 幕僚 ‘澄清’: 「對中國的關稅，未有定論。」

有分析認為，特朗普選情回穩，和打「中國牌」有關。不少美國人認同他的對華立場，認為可以反制中國影響力。不過，拜登在接受美國《全國公共電台》（NPR）專訪，被主持人問到會否延續對華關稅措施時，他表示不會，更反問：「誰說特朗普的立場是好的？」

拜登指出，特朗普的關稅措施，令美國的製造業陷入衰退，對農業造成數以十億美元計的損失，而最後都是由納稅人去埋單。他又補充表示，美國正以錯誤的方法去追擊中國。不過，拜登的幕僚事後澄清，對於拜登當選後會否取消對華關稅尚未有定論，但拜登立場不變，一上任就會重新評估關稅。

拜登去年5月批評特朗普對華掀起貿易戰時，亦曾質疑中國是否「吃美國免費午餐」，又斷言中國不是美國的競爭對象。他在NPR的訪問中，也強調自己比特朗普更認識中國，曾花了許多時間和中國國家主席習近平打交道。

拜登的確是第一位與習近平深入交流的美國政治領袖，兩人曾分別擔任美中兩國的副總統和副主席，在多次互訪中深入接觸。據記錄，自2011年年初開始，在之後的年半時間內，兩人在美中兩地至少見了8次面。除了正式會晤，還一起散步、在農村學校打籃球，在僅有翻譯陪同下，私下共同進餐合計超過25小時。

Source:

呢條撚樣老人痴呆奶硬共, 唔可以比佢當選

25小時 乜幼幼都玩哂啦

佢自己親口講奶共喎，點信你啊

師傅一年前已經同我講過， 佢話「侵會贏，但唔可以太劇烈運動，加上餵人奶要食番多啲嘢，如果唔係唔夠奶。」

收皮啦

一痴中共, 真係會自動變弱智, 民主黨就係好例子

Push